[
    {
        "questionStem": "下列错误的苦乐观是()",
        "option": [
            "不是一番寒彻骨，怎得梅花扑鼻香",
            "艰难困苦，玉汝于成",
            "不经历风雨怎么能见彩虹",
            "人生苦短，及时行乐"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196637255761920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是依法治国的核心。",
        "option": [
            "诚信友爱",
            "民主法治",
            "公平正义",
            "依宪治国"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196620990251008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "国务院审计机关在()领导下，依照法律规定独立行使审计监督权，不受其他行政机关、社会团体和个人的干涉。",
        "option": [
            "国务院总理",
            "全国人大常委会委员长",
            "国家主席",
            "全国政协主席"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196621241909248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "当代中国大学生所承担的历史使命是()。",
        "option": [
            "完成祖国统一的责任和任务",
            "防止敌对势力对我国的西化、分化",
            "增强国防科技水平",
            "建设中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196639604572160",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "家庭教育涉及很多方面，最重要的是（）",
        "option": [
            "心理教育",
            "品德教育",
            "职业教育",
            "经济教育"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196626707087360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "继承权是指继承人依法取得被继承人遗产的资格。法律所规定的第一顺序继承人为()；第二顺序继承人为兄弟姐妹、祖父母、外祖父母。",
        "option": [
            "配偶、子女",
            "父母,兄弟姐妹",
            "子女、父母",
            "配偶、子女、父母"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196619677433856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法构成要素的主要部分是()",
        "option": [
            "规范",
            "原则",
            "概念",
            "技术"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196621350961152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列选项中，对集体主义原则的错误理解是()",
        "option": [
            "集体主义要求不论在什么情况下，都要无条件地牺牲个人利益",
            "集体主义强调国家利益和个人利益的辩证统一",
            "集体主义原则重视个人利益",
            "集体主义原则强调国家利益、集体利益高于个人利益"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196627956989952",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "某公司的职工在三亚旅游时，主动把吃剩的瓜子壳、果皮等收拾干净，放到垃圾箱里。他们的这种行为是()",
        "option": [
            "可有可无的",
            "职业要求的",
            "多余的，因有专人打扫",
            "应该的，是自觉遵守社会公德的表现"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196627583696896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出，中国共产党人的初心和使命，就是为中国人民谋幸福，为中华民族谋复兴。体现了社会主义核心价值观的()特征。",
        "option": [
            "先进性",
            "纯洁性",
            "人民性",
            "真实性"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196629362081792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）是个体的人生活动对社会、他人所具有价值。",
        "option": [
            "人生的自我价值",
            "人生的社会价值",
            "人生目的",
            "人生价值"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196637482254336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "一个人如果没有崇高理想或者缺乏理想，就会像一艘没有舵的船，随波逐流，难以顺利地到达彼岸。人只要有了崇高的理想，就会在黑暗中看到光明，在平凡中看到伟大，在遭受困难和挫折时能充满信心，坚持胜利。这就是理想在人生中的()",
        "option": [
            "精神向导的指路明灯作用",
            "精神支柱作用",
            "精神动力作用",
            "思想武器作用"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196635091501056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国现行宪法是在哪年制定的？",
        "option": [
            "1982",
            "1978",
            "1999",
            "2004"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196620595986432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法的核心特征是()",
        "option": [
            "国家意志性",
            "规范性",
            "逻辑性",
            "统一性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196621095108608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义核心价值体系的精神内核，它体现了社会主义核心价值体系的根本性质和基本特征，反映了社会主义核心价值体系的丰富内涵和实践要求，是社会主义核心价值体系的高度凝练和集中表达。",
        "option": [
            "马克思主义指导思想",
            "社会主义先进文化",
            "社会主义主流价值观",
            "社会主义核心价值观"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1781196630041559040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "承载着一个民族、一个国家的精神追求，体现着一个社会评判是非曲直价值标准的是()",
        "option": [
            "价值",
            "价值观",
            "核心价值观",
            "核心价值体系"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196630242885632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义共同理想是社会主义核心价值体系的()。",
        "option": [
            "精髓",
            "灵魂",
            "主题",
            "基础"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196629496299520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）就是人们对生活在其中的世界以及人与世界关系的总体看法和根本观点。",
        "option": [
            "世界观",
            "人生态度",
            "人生观",
            "价值观"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1781196637515808768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新文化运动时期，对待中国传统文化及道德有两种对立的观点：全盘否定与全盘肯定。今天，回顾历史，观照现实，对待中华传统文化与道德正确的态度应是()",
        "option": [
            "全盘复古",
            "全盘西化",
            "结合时代要求继承创新",
            "一半传统一半西方"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1781196628091207680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "2021年2月20日,习近平总书记在党史学习教育动员大会讲，在一百年的非凡奋斗历程中，一代又一代中国共产党人顽强拼搏、不懈奋斗，涌现了一大批视死如归的革命烈士、一大批顽强奋斗的英雄人物、一大批忘我奉献的先进模范，形成了井冈山精神、长征精神、遵义会议精神、延安精神、西柏坡精神、红岩精神、抗美援朝精神、“两弹一星”精神、特区精神、抗洪精神、抗震救灾精神、抗疫精神等伟大精神，构筑起了中国共产党人的（）。",
        "option": [
            "价值追求",
            "精神谱系",
            "奋斗精神",
            "理想信念"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1781196631731863552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国《妇女权益保障法》所保障的男女平等的权益包括下列哪些？()。",
        "option": [
            "政治权利",
            "文化教育权益",
            "劳动权益和财产权益",
            "人身权益和婚姻家庭权益"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196617320235008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "在当代中国，爱国主义思想意识集中表现为()。",
        "option": [
            "建设中国特色社会主义",
            "维护世界和平",
            "反抗民族压迫",
            "争取祖国统一"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631161438208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治思维的基本内容()。",
        "option": [
            "法律至上",
            "权力制约",
            "公平正义",
            "组织领导"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196618142318592",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "政治权利是公民参与国家政治活动的权利和自由的统称。政治权利包括()。",
        "option": [
            "选举权",
            "婚姻自由权",
            "劳动权",
            "被选举权"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1781196617613836288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德与法治课显著特点有()。",
        "option": [
            "思想性",
            "政治性",
            "理论性",
            "实践性"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638878957568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻中国特色社会主义法治理论，坚持（）共同推进。",
        "option": [
            "依法治国",
            "依法执政",
            "依法行政",
            "依法监督"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196616686895104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会公德是全体公民在社会交往和公共生活中应该遵循的行为准则，它涵盖了()。",
        "option": [
            "人与自然之间的关系",
            "人与人关系",
            "夫妻、邻里之间的关系",
            "人与社会关系"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1781196626010832896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代意味着中国特色社会主义（）不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径。",
        "option": [
            "道路",
            "理论",
            "制度",
            "文化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638295949312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "现代人才的素质规格包括（）",
        "option": [
            "思想道德素质",
            "专业素质",
            "文化素质",
            "身心素质"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638551801856",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "公民未能履行义务，应当承担相应的法律责任。具体的法律责任主要包括()。",
        "option": [
            "民事责任",
            "行政责任",
            "刑事责任",
            "道德责任"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196617953574912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有下列情形之一的，诉讼时效中断，从中断、有关程序终结时起，诉讼时效期间重新计算（）。",
        "option": [
            "权利人向义务人提出履行请求",
            "义务人同意履行义务",
            "权利人提起诉讼或者申请仲裁",
            "与提起诉讼或者申请仲裁具有同等效力的其他情形。"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196616988884992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "以下()是中华民族爱国主义的优良传统",
        "option": [
            "热爱祖国，矢志不渝",
            "天下兴亡，匹夫有责",
            "维护统一，反对分裂",
            "同仇敌忾，抗御外侮"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196631392124928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "（）的人生，才是有意义的人生。",
        "option": [
            "有信念",
            "有梦想",
            "有奋斗",
            "有奉献"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1781196638329503744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于理想与现实的关系的说法中，正确的有()。",
        "option": [
            "理想来源于现实又高于现实",
            "理想的生命力表现为对现实的肯定和接受",
            "现实总是美好的，而理想中既有美好的一面，也有丑陋的一面",
            "理想可以转化为现实，但转化是有条件的，需要经历一个艰苦奋斗的过程"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1781196634009370624",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "家庭是指在()基础上产生的亲属之间所构成的社会生活单位。",
        "option": [
            "婚姻关系",
            "血缘关系",
            "收养关系",
            "结拜关系"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1781196625515905024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义核心价值观生成于中国特色社会主义建设实践，同当今中国最鲜明的时代主题相适应，是当代中国精神的集中体现，是中国特色社会主义本质规定的价值表达。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196628548386816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "有权利就有救济，或者说没有救济就没有权利。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196622756052992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人生的自我价值是个体生存和发展的必要条件，人生的社会价值是实现人生自我价值的基础。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635804532736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法律是统治阶级意志的体现，而统治阶级的意志则不一定表现为法律",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623682994176",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "理想信念并不是人类特有的精神现象。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633430556672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "世界观决定人生观，有什么样的世界观，就会有什么样的人生观。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196635645149184",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "民法调整平等主体的自然人、法人和非法人组织之间的人身关系和财产关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196621673922560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "大学阶段，是人生发展的重要时期，是世界观、人生观、价值观形成的关键时期。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638165925888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "经济全球化是世界经济发展的必然趋势，内在地包含着全球政治、文化一体化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196630343548928",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "信念有着绝对的稳定性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1781196633208258560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人们在公共生活中应该爱惜和保护全民和集体所有的公共财物。这是社会公德中的爱护公物的要求。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196624484106240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义法律是中国特色社会主义制度的重要组成部分，是党领导人民当家作主的制度保障。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623066431488",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "法治素养是指人们通过学习法律知识、理解法律本质、运用法治思维、依法维护权利与依法履行义务的素质、修养和能力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638035902464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "思想道德素质是人们的思想观念、政治立场、价值取向、道德情操和行为习惯等方面品质和能力的综合体现。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196638069456896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义法律反映了社会主义生产关系的本质要求，为实现普遍意义的平等、自由奠定了坚实基础，开辟了广阔空间，实现了对历史上各种类型法律制度的超越。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1781196623422947328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "伟大____是中国共产党的精神之源。",
        "option": "",
        "answer": "建党精神",
        "id": "1781197174441246720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "把提高道德认识与躬行道德实践统一起来，以促进道德要求内化为个人的道德品质，外化为实际的道德行为的修养方法是____",
        "option": "",
        "answer": "知行合一",
        "id": "1781197176324489216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "____作为贯穿中国革命道德始终的一根红线，是中国共产党在中国革命实践中的一个伟大创造，对中国的革命、建设、改革事业产生了极其重大的推动作用。",
        "option": "",
        "answer": "全心全意为人民服务",
        "id": "1781197176106385408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "完善党内法规制定体制机制，注重党内法规同国家法律的衔接和协调，构建以____为根本、若干配套党内法规为支撑的党内法规制度体系，提高党内法规执行力。",
        "option": "",
        "answer": "党章",
        "id": "1781197176399986688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是____。",
        "option": "",
        "answer": "一切社会关系的总和",
        "id": "1781197173086486528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "习近平总书记说：道德之于个人、之于社会，都具有基础性意义，做人做事第一位的是————",
        "option": "",
        "answer": "崇德修身",
        "id": "1781197175775035392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "作为实现民族复兴的先锋力量，青年不懈追求的梦想始终与____的责任担当紧密相连。",
        "option": "",
        "answer": "振兴中华",
        "id": "1781197173015183360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "新时代意味着____在21世纪的中国焕发出强大生机活力。",
        "option": "",
        "answer": "科学社会主义",
        "id": "1781197172901937152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "实现人生价值，需要人们充分发挥____。个人的主观努力，在相当大的程度上决定着人生价值实现的程度。",
        "option": "",
        "answer": "主观能动性",
        "id": "1781197173724020736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义站在人民的立场探求人类自由解放的道路，坚持一切以____的价值追求，以实现最广大人民群众的根本利益为价值导向。",
        "option": "",
        "answer": "人民为中心",
        "id": "1781197173610774528",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "Political"
    }
]